>Zurück zur [Dokumentation Masterportal](doc.md).


Es ist möglich, über Parameter in der URL spezielle Einstellungen der Konfiguration zu überschreiben bzw. initiale Aktionen auszuführen. Als Trennzeichen zwischen URL und Parameterauflistung wird ein "?" verwendet. Die einzelnen Parameter werden durch "&" miteinander verknüpft.

**Beispiel:**

*http://geoportal-hamburg.de/Geoportal/geo-online/?layerIDs=453,1731,2426&visibility=true,true,false&transparency=0,40,0&center=565874,5934140&zoomlevel=2*

**Folgende Parameter existieren:**

|Name|Beschreibung|Beispiel|
|----|------------|--------|
|bezirk|Zoomt auf den Umring des angegebenen Hamburger Bezirks.|`&bezirk=wandsbek`|
|center|Verschiebt den Kartenausschnitt auf die angegebene Adresse. Die Koordinaten müssen dem angegebenen Koordinatensystem angehören (siehe [config.namedProjections.epsg](config.js.md)).|`&center=565874,5934140`|
|layerids|Mit diesem Parameter können initial anzuzeigende Layer überschrieben werden. Die Wirkung ist von [config.Portalconfig.Baumtyp](config.json.md) abhängig. Bei *light* werden die layerIds ergänzend sichtbar geschaltet. Ansonsten wird die Voreinstellung komplett überschrieben. Diese Einstellung kann um [Sichtbarkeit](URL-Parameter.md) und [Transparenz](URL-Parameter.md) ergänzt werden.|`&layerids=453,2128`|
|query|Führt eine Adresssuche im Suchschlitz mit dem angegebenen String aus. Hausnummern müssen mit Komma getrennt werden.|`&query=Neuenfelder Straße,19`|
|isinitopen|Die übergebene Modul-ID wird initial geöffnet. Von Modulen des Typs Tools, die sich in einem Fenster öffnen, kann immer nur eins offen sein. |`&isinitopen=routing`|
|transparency|nur gemeinsam mit layerids zu verwenden. Transparenz der Layer kommagetrennt von 0-100. Kann für jeden Layer in layerids angegeben werden.|`&layerids=453,2128&transparency=0,40`|
|visibility|nur gemeinsam mit layerids zu verwenden. Sichtbarkeit der Layer kommagetrennt als Boolean (true, false)|`&layerids=453,2128&visibility=true,false`|
|zoomlevel|Zoomt auf die Maßstabsstufe, die angegeben wurde (siehe [config.view.options](config.js.md)).|`&zoomlevel=2`|
|featureid|Zoomt auf die Features des WFS-Dienstes, der in der config.js konfiguriert ist (siehe [config.zoomtofeature](config.js.md)).|`&featureid=18,26`|
|config| Endpunkt des in der config.js([config.portalConf](config.js.md)) angegebenen Knotens. Der Pfad-Knoten in der config.js wird mit diesem Paramter kombiniert und ergibt den kompletten Pfad zur config.json.|`&config=config.json`|
